\thispagestyle{plain}
\index[in]{Die freie Republik}
\index[in]{In dem Kerker saßen}

\beginsong{Die freie Republik}[]
\beginverse
1. \chord{C}In dem Kerker saßen zu \chord{G^7}Frankfurt an dem \chord{C}Main schon seit vielen Jahren \\
\chord{G^7}sechs Studenten \chord{C}ein, /: die \chord{F}für die Freiheit fochten und für das \\
Bürger\chord{C}glück und für die Menschenrechte der \chord{G^7}freien Repu\chord{C}blik. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{C}Und der Kerkermeister \chord{G^7}sprach es täglich \chord{C}aus: ''Sie, Herr Bürgermeister, \\
es \chord{G^7}reißt mir keiner \chord{C}aus.'' /: Aber\chord{F}doch sind sie verschwunden abends aus \\
dem \chord{C}Turm, um die zwölfte Stunde \chord{G^7}bei dem großen \chord{C}Sturm. :/ \\
\endverse


\beginverse
3. \chord{C}Und am ander'n Morgen \chord{G^7}hört man den A\chord{C}larm. Oh es war entsetzlich \\
\chord{G^7}der Soldaten\chord{C}schwarm. /: Sie \chord{F}suchten auf und nieder, sie suchten hin \\
und \chord{C}her, sie suchten sechs Studenten und \chord{G^7}fanden sie nicht \chord{C}mehr. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{C}Doch sie kamen wieder mit \chord{G^7}Schwertern in der \chord{C}Hand. \\
Auf ihr deutschen Brüder, jetzt \chord{G^7}geht's für's Vater\chord{C}land. \\
/: Jetzt \chord{F}geht's für Menschenrechte und für das Bürger\chord{C}glück: \\
\ \ \ \ Wir sind doch keine Knechte der \chord{G^7}freien Repu\chord{C}blik. :/ \\
\endverse

\beginverse
5. \chord{C}Wenn euch die Leute fragen: \chord{G^7}Wo ist Absa\chord{C}lom? So dürft ihr wohl sagen: \\
\chord{G^7}Oh, der hänget \chord{C}schon. /: Er \chord{F}hängt an keinem Baum, er hängt an keinem \\
\chord{C}Strick, sondern an dem Glauben der \chord{G^7}freien Repu\chord{C}blik. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: unbekannt, enstanden nach 1837\\
FA: 121 GB: 143 LB: 206 MO: 102 TS: 348
\end{angaben}
